香港人

我常乘往九龍城的85B巴士，不是上學便是和親友聚餐，85b很快，二十五分鐘便可以從大圍到九龍城，每次經過獅子山隧道的收費站前，都會撞上一棵樹枝伸出馬路上的樹，「碰」的一聲。

早上會吵醒睡眼惺忪的乘客，下午往九龍城喝茶的老人家會咒罵著被吓到，晚上大家會習以為常。

一開始我會怕會不會撞破車窗，結果三年來還是安然無恙，有趣些想，可能樹太悶了吧，於是便伸手戲弄我們，不過堅持了這麼多年，也不免無聊了些。

這棵樹無聊的堅持令我感到無力，回顧近年香港的時政彷佛又有些關聯，怎樣的關聯呢？我也不太能說清，也不敢說，只是覺得香港人適應力很強由英治到日軍侵華，又回到英治，最後中共管治，香港人習慣了，還是能找到生存的方法，有點像老鼠。

香港人會反抗，但反抗也只不過是一時的失智，在熱血過後才想到有家的鎖鏈，於是便以「搵食姐，犯法啊？」去替自己作解脫，也對，想到磚頭也要用一生去換時，一腔熱血也只好放拋之腦後，那不如排公屋？結果自己排了五六年還未「上樓」，與你同日交申請表那操著半咸不淡廣東話的新移民原來兩三年年前經社工幫助下成功「上樓」之餘還拿了綜援時，心裡彆扭得很。

既然現仼特首未能處理好香港，那換一個能夠的，「啊爺」卻說對不起只能是我同意的，於是以「雨傘革命」便出現了，想必集民眾的聲音總能改變吧，想不到竟是收到摧淚彈作回應，然後就沒有然後了，日子還是要繼續，對不？

後來的香港有很多事發生，魚蛋暴亂、議員被DQ、港鐵沙中線、明日大嶼，就像那收費站前的樹枝，吵醒你，你恐懼，咒罵兩句，但多了就習以為常，無聊的手堅持著一年又一年，大家都是徒勞的。